飛行報告分享區 (1)

你諗住坐飛機？
但係你又唔知坐邊間？
不如大家交流下坐飛機嘅意見
分享下你坐飛機嘅旅程

2016年12月4日
NH059 東京羽田 (HND) > 札幌新千歲 (CTS)
使用機型：波音777-200 (JA705A)
機齡：19年
STD (ATD)：1000 (1002)
STA (ATA)：1135 (1132)

上年北海道之旅，最後因種種原因要自己一個上路。如果唔係全日空嘅Fans，我應該會俾錢買香港航空商務艙，因為真係平過全日空嘅經濟艙價錢。不過今次全日空之旅真係令我好難忘，值得攞五星級航空！

今次東京去北海道嘅登記證已經係香港一次過拎晒，不過要留意嘅就係如果你係東京轉機，下一程機係內陸航班，都要喺東京攞晒行李過咗海關先，之後就要去返全日空櫃位寄返。

坐完凌晨機到東京，太陽終於出來

聖誕節氣氛好濃厚嘅羽田

中間轉機成三個鐘頭，所以食返個早餐先！如果你係普通嘅客，其實我諗兩個鐘頭就夠

準備好上飛機

羽田機場都幾難影飛機

東京去札幌嘅需求好大，基本上我諗15分鐘一班，不過呢班機好吉，隔離兩個位都無人坐

即將進入跑道16L起飛

起飛了

東京市區

架飛機東京起飛指定動作

我自己坐飛機一定會睇Menu同埋啲書仔

響日本，就算你搭傳統航空公司，佢都係唔會包飛機餐。傳統嘅公司只會包飲品

不過基本上內陸機嘅機場禁區都會有好多便當俾你買

唔好講笑，好撚好食

全日空嘅波音777，內陸航班嘅坐位配置係3-3-3，我覺得坐距還可以

快將降落

終於唔係去大阪，首次踏足北海道

拎行李

今次用全國Pass，換Pass加留位

第一餐！

坐快速急行去札幌站

好欣賞呢個設計

評分
餐飲：2/5
娛樂：3/5
服務：5/5
總括而言，坐內陸機唔可以用國際線個標準。只不過我覺得就算內陸機，全日空嘅服務都係首屈一指！好希望今年年尾有機會可以再試坐全日空嘅內陸機，比多啲坐Premium Class

巴打坐左幾錢？
好吸引好想試下轉機去

香港去東京，ANA經常有優惠做， 通常三千頭就得，內陸機你國外人士買，大約700蚊一程

Premium係會有個餐

同埋個空姐硬係會主動撩班客(即係包括我)傾偈

我飛係Open Jaw

因為ANA正常機票係7日
我去十幾日
成六千蚊

同期香港航空商務做緊六千幾
比多幾舊係J Class

不過以前香港航空優惠價J Class有分儲
屌佢依家無咗
幾舊水啲經濟艙都仲有
小咗個原因坐HX

另外順帶一提
你要靚時間駁機
一定係揀凌晨隻NH822
不過暑假只開星期一 五 六 日
冬季開六 日 一
十二月下旬先Daily

最好分開買 好似平啲

千四蚊想試下

呢架777都係3-3-3咁好

打錯
3-4-3先啱
眼瞓住出Post

好奇一問
點解會由北海道開始玩全國pass既

之前HND>KIX
個零鐘派左兩次野飲

上小樽餘市 落函館
函館坐新幹線落大阪

坐到我驚

問佢可以拎多杯

竟然係用Pass直落大阪, 以為你順路玩落去

輕輕一推
預計聽日出多份

羽田國際線terminal 個觀景台幾好，其實成個terminal 都好好

Narita 都正

年尾會坐一d香港人少d坐ge airline. 有d其待

之前去YVR搭CX PEY
本身諗住寫 flight review
但居然畀我由頭訓到尾
唔撚記得影相

一陣坐ET 東京番香港 有冇人坐過

求神拜佛無問題
服務唔差
無特別味

不過我有朋友試過壞機
之後搞掂成田宵禁
第二朝先走到

邊間？

LATAM 南美野
由利馬坐返JFK, 788

不過有程內陸機要坐陳年737，有d驚

成田幾點開始唔比飛？ ETD已經delay到10:30

平時2200 curfew

頂盡2400前要Take Off

輕鬆

Check 過wiki, d 737 成廿幾年機
同埋會第一次坐 CRJ200

港龍啲機都廿幾年啦

坐過 好少人 一排凳任訓舒服到震 d餐飲都ok 估佢唔到d西片都有繁體字幕

我上次去程就任揀位(本身個位滴水), 回程就全滿...

Share 返少少4月坐 CX A359 business ge feel
4月去京都同北陸睇櫻花，順便係台北中停1日食下野。今次用埋之前儲落ge avios. 如果全程econ 用剩少少唔上唔落，跟住決定台北個程換business. 又好好彩中左CX 新ge A359

（少少獻醜，d相影得唔好同唔夠。下次小弟有機會影好d ）

2017年4月14日
CX400 HKG to TPE
機型： A350-900
機型： <1年

特登早d入機場去哂兩個 lounge, 個人覺得2選1 一定要去pier, 擔擔麵好正同有涼沖

估唔到仲有方向報

用機

估唔到去台北 business 都滿9成，仲見到和尚坐

可以extend 變全床+加大版ge touch screen，remote 都有個touch screen

Welcome drink 同全罩式耳機

Menu and meal

再貼少少櫻花相加立山黑部相

回程係羽田影左幾張相

2017年6月19日
HX670 香港國際(HKG) > 鹿児島空港 (KOJ)
使用機型：A320
STD : 1050 Local Time
STA : 1510 Local Time (UTC+9)

照舊HX大本營中場客運廊

啲地勤嗌咗幾次排隊都冇人排 我變左第1個上機

B-LPD 全席ECON配置

HX A320冇AVOD
當日空中流量管制 約11點半先飛

雞肉飯 冷麵 餐包 豆腐花 幾好食

經歷約3小時飛行時間，降落KOJ
當日航班delay landing已是UTC+9 1546

KOJ冇鐵路連接 但有約10分鐘一班的巴士直達市區
車程約35分鐘

題外話：KOJ有露天觀景台

其實大部分日本機場都有

正 最鍾意睇 flight review

最撚正一定係關空
又有得買飛機精品
又有得打揸Flight Sim

點樣可以知道架飛機幾多年？

我知啊，但係估唔到KOJ呢啲第2種細機場都有

KOJ都有 有主題展館
但係冇紀念品賣

首先 你要知架機嘅Registration Number
即係Call Sign
基本上你會係機身同機頭轆都會見到組英文字同數目字

上圖所示
頭轆係寫住YB
機身有組英文B-HYB
呢個就係佢嘅機Call Sign
支那同台灣註冊嘅英文字母開頭會係B
香港同澳門嘅後面組字一定係英文

搵到成組字之後上呢個網

入架機Call Sign
你就會知架機幾多年
比幾多手人用過
全球第幾多架同款機都會有資訊

BHYB係第106架330
機齡22.1年

撩班客

而家用新既FR24 app都可以睇到架機幾多年
不過要gold member先得好似

FR24網唔駛喎

網頁版無用過，只係用過app版

星期三凌晨坐CXA350 business 去大阪，好期待

講起上黎
ana凌晨早機同下晝去成田關西都係用767
有機會坐中舊版
個芒又細又朦
又冇usb叉電

jal硬件配備進取好多
可惜冇再飛kix

jal硬件配備進取好多
可惜冇再飛kix
尤其business class
jal派咩機黎都一定有lie flat / flat bed
同樣價錢 只講座位的話ana幾乎輸曬
當然可以話4個鐘有冇床都冇所謂 但事實jal就係頂爛市

ANA都叫重視香港市場
JAL無計
寰宇一家加自己因管理不善

上次關西羽田中國際版763 New Livery

2016年1月30日
KA483 台北桃園 (TPE) > 香港 (HKG)
使用機型：空中巴士A330-300 (B-HLC)
機齡：21年
STD (ATD)：2110 (0015/31Jan)
STA (ATA)：2305 (0200/31Jan)

身為一個地勤，用員工福利是常識吧！今次玩即日來回台北，早機去，夜機番！

走嘅時候我選擇港龍，因為始終係國泰集團最夜！港龍Delay是常識吧！飛2110，1930仲晌師大！最後不出我所料！當然，呢班機成日Flight Cancel，不過由於去台北程機太爆，佢一定唔會Cancel！

同地勤姐姐吹水，話班機點點點！順便一提，台北係其中一個地點地勤服務由自己提供番！

輕鬆上機！機齡老舊但係內籠新！

今班機有14個Cabin Crew，服務全機24位乘客

已成過去

準備起飛

Cabin Crew please be seated for takeoff

睇Lemon Chef

台北上餐！

照燒味都幾難輸

評分
餐飲：4/5
娛樂：4/5
服務：3/5
總括而言，呢個雞卷係好食嘅，國泰同港龍，有得揀一定係港龍！

屌你正呀喂 LM先

下年有一程特登坐JL 試business

其實我想知港龍去福岡係咪細機無真j？
仲有jal同ana係咪得ana去東京每日得一班機商務有得訓低？

港龍係Regional J

推

樓主揸EU passport

The Pier 真係好正

,野食正，又有得訓覺 , 而家係The Wing 等上機

BNO嚟

頭定J?

當然係J 啦， A350

前年坐過LAN 既737，767 同787
服務一流
我諗算係亞洲區外最好既其中一間航空公司
啲FA 好細心，未試過坐Y 既FA都會幫你較低限椅，LAN 既會
電視都算多野睇

B-HLJ
B-HNL
B-HNE
想坐元祖機 國泰港龍幫到你
傳說B-HNL下年退租之後就會翻美國入博物館

NL NE 777嚟咖喎

國泰/港龍

凌晨機食呢個，味道唔惦

算啦因航

Kix 個longue

等上機返香港

77W

KIX 越做越大

個post 沈左底

post 下report 先

一生人第一次坐business (用miles 換 ), 未上機先興奮

因為住港島東，坐A12 太耐，的士轉機鐵，好快

預早去機場， 當然要去the pier 先

環境一流，仲有床可以訓下，可惜收0030,我坐0145 , 要行返去 the wing

預備上機

終於可以坐business

是日用機A350-900

航班編號： CX566

目的地： 關西國際機場

起飛時間：0145

實際起飛時間：02:00

到達時間： 06:32

來回都搵我做問卷，份野又好長

A350 真係好正， 硬件新，位可以180度平放，訓得好舒服

個餐就扣晒分

旅程只有四日，趕住返香港湊仔

原來business 可以用fast lane, 自

是日用機 77w

起飛時間18:50

到達時間： 21:55

目的地： 香港國際機場

哈根大師

又問卷

自己一個出trip 都一樣搵我做

行李好快到手

77W 明顯比A350嘈

A350 真係好正，起飛降落都一流， 全程非常定，訓到一覺好

希望可以再坐

本身琴晚想推 瞓咗
今日坐JJP063番

不過787>350
我覺得

除左第一次坐係MU, 之後次次都係坐因航，未坐過其他公司

希望坐下日航787啦

年頭開始儲里數
研究緊邊班係係真J
暫時換左出年因航去名古屋商務
而家儲埋ANA
應該一年後可以換到商務
但好似得去日本每日一班真J
如果個POST一年後仲有既就可以出報告

我真係計住邊班係A350/77W 先換

NH859/860應該係真J

因航d 短途成日都last minute equipment change, 由359/77W 轉去 772/773 真係屌都冇用；長途穏陣好多

772/773

見到隻mon 已經唔開胃

2017年7月25日
GK/ JJP063 大阪關西 (KIX) > 香港 (HKG)
使用機型：空中巴士 A320-200 (JA10JJ)
機齡：4.4年
STD (ATD)：1715 (1716)
STA (ATA)：2015 (1952)

今次大阪之旅嚟得好急，本身轉工，想出番張員工飛去東京，不過自己都傻鳩，暑假出飛去日本？日本城就有你份！價錢行先下，選擇咗坐JetStar Japan 來回。唔好問幾錢，暑假期間，唔係早成年賣，自己諗！

首先乘坐南海電鐵Rapit 嘅Super Class，坐Rapit兩種位嘅價錢差廿蚊港紙，我覺得抵比。

坐位間隔採取2+1，比普通等闊。

上機前照以往一貫作風，先去關空瞭望台打個飛機，三樓有餐廳，以飛機餐體驗作賣點。同時另一邊三樓有得比你體驗機師起飛降落，四樓就係打飛機重點，SkyShop！一連串航空精品！我又跌咗千幾蚊

打完飛機去Check in，Check in時Ground Staff見我單頭，問我可唔可以坐Exit Row，雖然細機Exit Row垃撚圾，但係見姐姐Nice，應承佢！之後落三樓食番個例牌散水壽司。

閘口26號，關西T1最On9嘅就係啲閘口唔可以行去，一定要坐APM！因為中間隔住內陸線大堂。估唔到坐Exit Row 有得Priority Bording，見到啲港豬排咗三個字都未有得入去，心裏暗恥笑

上機情況

坐落呢個位未算太嘈

本身覺得320 Exit On99 要收貴啲，可能係JetStar客艙設計，呢個位真係比呢乜柒港龍闊，隔離位仲要無人坐，正！

呢班機從關西24L跑道起飛後，約20分鐘開始賣餐。本人買咗包餐套裝，揀咗飯團。

味道，可以啦，煎飯團囉。順帶一提，GK可以自携食品上機。

除飯團，送多一杯熱飲，揀咗綠茶

今程機比預定時間提早，好高興，因為上次坐Delay咗四粒鐘

見到澳門，即係就到，今日用7L。

Orange Line 63, exit at A7, contact Hong Kong Ground

我都唔記得咩位，好似D214

評分
餐飲：3/5
娛樂：不適用
服務：4/5
總括而言，今程機比想像中好，特別係個ISM 好Nice，我諗我會寫番個Compliment 比佢

乜南海電鐵有分class, 我坐左三次都唔知。

Super同普通
Car1-4係普通
Car5-6係Super Class

下次去大阪坐Super Class

又少人坐🤘🏻

比成12000坐KAL商務去KIX係咪好ON9
利申:有很年輕很香港一折機票出

KAL 定JAL

kix商務=40000里=$4000
緊係唔抵

HKA平時做Promote都係52CX
不過屌佢老母
平J無得儲分
平Y都有

KAL呀 JAL直航唔會賣到12000咁少

JAL無直航大阪